假設有個有豐富獎金既奪命遊戲

遊戲規則如下

1000個參加者每個報名費50000
會困係一間大密室入面 (除左機關之外無其他地方走)
每個人都會蒙住眼 困係一間岩岩好放到一個人既小密室入面 腳底下面有個機關 密室高度會隨住參加者既身高調整
所有參加者會一齊合力舉一舊壓落黎1000kg既液壓機(除返開每人舉1kg)

參加者可以係自己唔想舉/想走既時候選擇放低手(放低手之後就伸唔到手再舉)
等一分鐘之後腳底下面個機關就會打開 安全落地拎獎金
而未走既人就會舉多1kg 即係走一個人就 999人舉1001kg，走兩個就998舉1002kg
(唔考慮平衡問題)

而當最後舉緊鐵既人唔夠力舉舊鐵既時候，液壓機會壓扁小密室，直接壓落所有剩低既參加者頭上(全部死亡，包括已經放低手但未夠一分鐘既人)

獎金如下
第1個走:0
第2個走:10000
第3個走:20000
...

第100個走:99萬
如此類推
你會唔會參加?

會
唔會

如果你參加，你會選擇點玩?

咩情況下會有第一個人走？ 肚餓？ 眼訓？

嗨欣

舉到累
總之你放低手果刻就等於決定走

死之前走

第6個走已經賺哂

你被人蒙住眼
而且放低手都要等一分鐘先走到

Hi

正常你唔會知係第六個
因為你蒙住眼
而且走要等一分鐘

可唔可以hea舉

點知幾時死

唔得
腳底有壓力感應器

咁我應該會feel到加重 自己開始有小小倦意就放手

當你feel到重左基本上可以放手
應該都會賺

但如果人地都係咁諗
咪會有連鎖反應
死亡風險變到好高

唔會博命，理性分析30秒就要走

如果洪天明有參加我就唔參加

咁樣應該會蝕錢

殺人遊戲，如果只係出局而唔係冇命都會留耐d

如果你係第500個成功走到

你可以拎到499萬 剩低500個都係每人舉3kg

一個人頂2000kg 野好閑

無法 遲走仲易死 除非加條例 舉夠一定時間e.g.60分鐘 就立即safe 無走的人平分獎金

中後期啲人可能攬炒

咁應該等於送錢

始終風險係同回報掛勾

奪命遊戲唔洗咁煩啦，行鋼線100米，過到去既可以拎1000萬，大把人仆到去

理性分析 正常人玩幾秒就走 一定有錢賺
不過要比錢 不了

放手 1分鐘先走得
呢個規則all dead

邊個出錢

有冇得事先傾好比番些少安家費最後走嘅人

俾入場費既目的就係提高參加門檻
所以玩幾秒就走有可能蝕錢

當係有錢佬出錢

冇
通常玩得既都會想拎錢走人

個液壓機要幾多時間先完全壓落d人到

應該唔一定
諗清諗楚/成班人去參加會唔會穩贏?

5-10秒內

好高風險 不了

有撚5皮野參賽咩

呢期enjoy紙上談兵？
有得約人去？10個人去秒放都50萬，想點

唔係好理解到你想點

即係走要放低手等1分鐘, 但同時個鐵仲壓緊落黎
而期間我又唔可以舉手頂返住
即係我地要拎錢就點都要俾佢壓返40幾50秒
睇下我死唔死得, 係咪咁

係嘅話白痴先會玩

點解走左人
個重量會加
唔係999個人舉1000咩
加既意義係邊
你一係就加大一開始個重量
一係就減少玩既人數
點解要係人數變果陣調整重量咁麻煩
人數少左 每個人受既重量都自然會多架
多餘

你咁整個1分鐘
倒不如整個階段識投票
每分鐘降一次
頂唔住就全家死曬
頂得住就可以簡繼唔繼續
個負重就每分鐘壓落黎一次

有人地幫你頂

1000個契弟總有幾個係會咁做 我當得1％
都已經有10個

用人性角度10秒走我都肯定唔使蝕

我唔會超過三秒，實際應該兩秒
第一秒可能已經有100人走

我都幾肯定大把人會咁做

一去到某個臨界點啲人就會死哂

我又唔知d人頂到幾重

又唔知有冇辦法知道幾多人走左
(又或者知道重左幾多去估/計幾多人走左)

結論都係唔會玩

大佬，唯一贏係贏返條命
有幾多錢只係bonus

呢個宗旨底下秒放都要死不如一槍打死我
所以關鍵只係頭十秒八秒
舉多過十秒根本想自殺

所有人都咁諗
咪已經玩完

大家都秒放就一次死哂

所以我話all dead

諗住贏少少/早D走/怕死 就唔會玩呢隻game

立場問題

如果呢個遊戲放落D第三世界國家到 會唔會唔同哂?

無意思 風險咁高
分分鐘舉幾秒就死得 仲要慘死

如果冇一分鐘先走得嘅規則仲可以feel下
一人頂自己體重一半唔難，預30kg
頭900人都冇事，我會頂到一包米咁上下重就閃

冇一分鐘走既規則等於鬥反應
最後結果等於送錢

其實個獎金都唔係太豐富

有撚五萬入場？
你set 規則矛盾自己？

個個都想贏盡唔怕死頂到尾咪頂到佛誕？

比別人早一步走就係贏，遲一步就死/輸
你唔會知邊步最遲，又唔知人點諗，一輸輸命

你估頂兩秒就冇可能死？
人哋900人一個group約埋頂一秒
呢900人已經贏錢又贏命

淨返100個兩秒都厭多啦

連鎖反應 跟住攬炒 全死

btw 如果我係900人其中之一
0.8秒走先

啲人同一時間放手咪又係死

仲有就係如果好多人一齊放手嗰刻就注定冚家鏟 唔使等一分鐘

1分鐘個一刻應該超多人走
1分02秒已經超危險

唔會參加
因為獎金太少
最後走先得99萬

正是，所以要再早啲

其實咪好似撞機，最遲要飲
不過撞機好玩在早嗌果啲人會易撞

最後走係要死

連登仔一個都頂得到啦

其實撐夠1分-5分鐘應該要走

唔係wo,
如果之後d人死哂又點計
變成last走個個人

嗰個環境30秒已經好似30年咁耐

過20秒先走果啲唔使死我乜都得

如果加規則頭三個走要死就刺激
但邊有人玩

100個走
都係900人舉1100kg
無壓力 可能仲未有感覺到重添

唔明

依個根本係saw
只要feel到件野有少少重左，1分鐘內一定全部人放哂手然後一齊死

900人舉1000啫，平均由1kg去到1.1kg

exact7ly

你話放低手唔可以再舉返起
咁部機壓落黎個人都會頂住咖
如果係咁全部人一齊秒放
1分鐘後咪一齊走

玩呢種遊戲個首要條件就係你有參加既理由(需要獎金改變命運)先

如果冇理由既話 例如衣食無憂 做咩要參加

第100個走先得果99萬 大把野搵命搏個回報都好過佢

幽遊白書？

弓。[url]j7[being]there7[b][/be][/b]網址[/ur6ono 6

仲有 你個入場費5萬 認真咩
要獎金改變命運都唔會比5萬出嚟啦
如果要筆錢幫屋企人嘅, 用五萬蚊買定期人壽一年後死咗佢at least一賠一百

落到某個位(所有人都唔夠力頂)
就會處決 唔會再用1000幾kg咁細力

講真 如果有呢D遊戲

貴利無條件借5萬俾人參加 叫佢還20萬都得

連登仔單手1000000kg都未驚過啦

咁高利息, 仲要玩命咁不如去運毒啦 仲有個故係咪仲爛緊尾

我立場唔參加係正路 呢種遊戲本身就預左係咁唔公平無得控制所有人

但係參加既話 點玩先係重點

大家一早講好左錢平分，一齊走

咁模糊點同你玩呀某個位頂頂下你又大力啲

唔會玩 根本無命行返出黎 因係趺5000

正常嚟講每個人支持到嘅重量唔會有太大分別

換句話說, 去到某一個位, 如30KG 咁先算

就會有大量人放手

跟住落嚟果30KG 就會一下子提升到好重

跟住剩返落嚟嘅同事都唔會有命

有冇腦
你900人一放 100人點頂1000kg
你仲要等埋嗰一分鐘

feel到重左幾多下應該估到走左幾多個
第10個走差唔多 除非1分鐘內其餘90個鬆手

會唔會講比啲人知幾多人走左先

你唔講比號人知啲人走左
無人會放手

唔會
蒙眼就係為左唔俾人知

重到咁上下D人就會知道走左一部分人

到咁上下時間feel到越黎越重
到時真係可能會恐慌性放手攬炒

正常一個生存係香港/有生存欲既人都唔會玩呢隻game

玩得都係為左贏更多既錢

如果將個思路放係攬炒個位到既話

一開始就應該揀唔好玩 因為係最正路既選擇

但而家剩低個討論空間就係話 既然選擇左玩

作為大部分想贏到錢既參加者 可以點樣先玩到有最大機會贏/利益最大化

死左有冇得搵人代拎

應該SET多條規則,起早走要等越耐,
例如頭10個人要100秒,
第11~20只需99秒咁減落去,
如此類推,
否則連鎖反應好容易一齊死

咦？難得有d 咁嘅post，我又好鐘意研究人性

我覺得大家都忽略咗兩個重要規則係同時存在，並且會互相影響

1. 越早走越少錢

即係話，我差唔多尾聲走係一定最多錢

2.就算想走，都要等過一分鐘

即係話，就算係未夠一分鐘放手嘅，都要繼續等夠鐘，幾時走並影響唔到存亡

最後個結局會係冇人敢走居多，又或者最後一、兩秒先走博獎金

死左本身就沒獎

5秒內一定走
一定大把人驚死即刻放手 只要我唔係頭6個已經穩賺 1000個入面有6個怕死過我嘅已經得

99萬咁少要我賣命

邊個話99萬

如此類推

第500個= 499萬
第800個= 799萬

前提係要贏左先

其實會唔會係其他人誤解左 個game

上限唔係99萬

99萬只係show個獎勵既疊加

最尾一個直接上樓
一個人舉多一分鐘有無得double獎金

你一個人舉到2000kg洗乜參加呢個遊戲

紅館開show一日都多過你日日玩呢隻game啦

假設互相唔認識 個個都好想要錢 一開始一定唔會有人走 直至等到有人餓或者攰到一定要走先開始有人走 但頭幾個走根本就唔會feel到 所以頭一百個都應係攰到頂唔順
既然已經有一百個頂唔順而走 姐係話留低既好多都好攰好餓了 就會冇啦啦有波好大批既人一齊走
其冇咩人性可言 你餓到就死攰都死唔通唔走咩

岩

正路諗法

如果你係參加者 咩時間/條件決定走好?

如果我係好想要錢 我打死都會捱 但每個人都有極限 我冇可能捱到餓死攰死
睇下我既極限大過人定細過人 係好攰既狀態下重一kg都差好遠 好大機會成班一齊走 而未走個班又冇力
一齊死都唔出奇
除左頭五個 早走個幾十個先係最大贏家

風險高 可得回報低
痴線佬先會玩

但係你點知走左幾十個人

理論上走左50個
每人都係舉1050/950 唔一定會覺得重左

太多不明因素
公開參加定點?
有冇bug?

如果以一次贏到幾百萬

對於好多國家既人黎講

回報大過風險好多

公開參加 隨機抽籤分一千人一組

有冇bug唔知

滿人唔開波?仲要等抽籤?
即係冇組隊?

樓主痴線佬

正常黎講如果你係世界公佈應該會有好多人參加

組隊既話 所有人可以自己開個group 就算抽唔到一組都傾到戰術

係咪滿1000個就開波?
如果我叫人1000個去玩，搵50個死士(撐一分鐘唔放手，傾掂數先)其他950個秒放，咁都賺好多

唔係

公開參加
指定日子開波
跟住係全部報名者入面抽籤分組

學術研究

搵一堆第三世界出黎玩

就係咩都唔知 你係個體咁參加 你係唔會揀到幾時走最好 我岩岩幾個留言都係第三者分析下
算係賭運既一種 但賭埋條命 所以痴線佬先會參加
要比五皮加條命 但係冇法控制冇法溝通 風險一定高 除非你話有得溝通 咁就有人性既討論點

冇必贏既方法 只可以將參加者既利益最大化

假設你參加左
賽前你可以同其他參加者開個世界group 溝通 用方法利用佢地/同佢地合作

但係你唔知道你同組有咩人

其次就係

短時間內要令到1000個走成一半以上其實都算難
玩得呢個game一定都為左錢

假設你係重量冇明確變化既時候選擇走
你可能miss左一堆錢
所有人都咁諗

但係如果你已經feel到重左 可能已經太遲
呢個就係要平衡既點

參加者既國家差異都係呢隻game既重點

智商唔同 勝率都會唔同

搵夠1億條友玩，一半死士，輸撚死你

佢話死士姐

偷偷地背叛你點算

有冇聽過1元拍賣既龐氏騙局
情況就好似

如果我有咁既錢，佢地反我既下場係?
我出錢人地出命

冇 可唔可以講少少?

比5皮邊個會報

求其揾十個舉重選手夾定已經夠舉1000kg 你唔係揾老弱殘廢真係好易過

以前外國有種1蚊拍賣iphone之類既貴價野

如果1蚊BID 有人出2蚊
咁一蚊就被商家食左 如果有人出3蚊 兩蚊就被商家食左

點樣過 叫佢地送死?

咁邊個咁on9會玩

當年好熱門

呢d遊戲個問題就係人人都貪心

商家自己bid返咪得
一睇就知on9

就算冇bid
只要隻game多人玩 商家一樣賺

咪就係話明眼人一睇都唔會玩
商家見未到啱價九成九會bid返

講返正題先
死士可以先食毒藥

要比報名費都無人參加啦

有冇詳細step?

又唔可以咁老斷既

真係有呢種活動 第三世界既人冇錢
貴利借俾你都得

搵勁多人，多人到可以唔理其他散兵遊勇
傾啱條件既全部食毒藥先(有解藥)
一半秒放，一半死守(賠錢比屋企人或者完成心願先)
(1+500)*500/2
125250萬，扣返報名果5000萬，仲有120250萬，死士分多少少，當每人10萬，其他比1萬加解藥，當然，我唔比都仲得
再討論

就算秒放既有800人同組，都仲有200人頂住

1. 你有冇咁多錢先 你5000萬呢到只夠500人 如果全世界有幾萬人參加呢 成幾十億bo
2. 你假設左人人肯做，但係個實際情況就係 分10萬/或者多D 50萬樓下既話人地不如直接自己跟規則玩。
3. 無意參加既人都可以知道同利用你戰略 收益會減少
4. 應該冇125250萬咁多 由人均十幾公斤開始應該有人頂唔住

現實都有呢樣野
叫窩輪

走左800個先每人頂一包米